{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052680",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광산노씨 분묘 출토 명기류"
    },
    "text": "1990年11月15日、光州広域市民俗文化財に指定されました。朝鮮時代前期の墳墓出土の名器類で、光州広域市北区龍鳳洞の光州市立民俗博物館に所蔵されています。朝鮮時代初期に活動していた盧玉孫の墓から出土した副葬品です。墓は光州広域市北区生龍洞、俗称ムカデ谷の標高100m前後の野山地帯にありましたが、光州社稷動物園がここに移転したことにより墓も改葬することになりました1987年旧暦6月21日に墓を改葬しましたが、その時、白磁銘器をはじめ、男女陶磁、白蛇馬形器、酒帯、ガラス玉など計36点が出土しました。白磁銘記は小号4点、大号2点、完7点、銘2点、瓶1点の計16点が出土しています。小さな壺は蓋をしていますが、本体に一緒に貼り付けて形だけ整えています大きな弧は蓋を取っ手がついている形で別に作りました。完は試油状態が均一で、前面に薄い灰青色を帯びています。陶窯は男女それぞれ3点で鉄画白磁ですが、表情が違うだけで大きさはほぼ同じです。男はサントゥをひねった姿で、女はオヨモリをしている。両腕を一つに集めて胸に乗せており、目と眉毛、髪の毛、手の部分に鉄火をつけています。馬鞍が表現された馬形器は2点で、やはり鉄火白磁です目、たてがみ、ざわめきの部分を鉄火で処理しました。特に朝鮮時代初期の副葬品研究と白磁研究に重要な資料です。名器は神明の器という意味で、もともと中国に由来するものです。死後の世界で使う生活用具を死者と一緒に墳墓に入れて埋葬する風習です。このような風習は韓国にも伝わり、朝鮮時代には人·馬·壺などの明記を作りました。鯨の風習である殉葬の代わりに明記を副葬するという意味もあり、これを問うと死者の魂が癒されると信じられていました",
    "QA": [
        {
            "question": "光州広域市民俗文化財に指定されたのはいつですか？",
            "answer": "1990年11月15日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "盧玉孫の墓から出土した副葬品はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "副葬品は光州市立民俗博物館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "墓はどこにありましたか？",
            "answer": "墓は光州広域市北区生龍洞、俗称ムカデ谷の野山地帯にありました。"
        },
        {
            "question": "墓はなぜ改葬されたのですか？",
            "answer": "光州社稷動物園が移転したため、墓も改葬されることになりました。"
        },
        {
            "question": "副葬品として何が出土されましたか？",
            "answer": "白磁銘器をはじめ、男女陶磁、白蛇馬形器、酒帯、ガラス玉など計36点が出土しました。"
        },
        {
            "question": "白磁銘記の特徴は何ですか？",
            "answer": "白磁銘記には小号4点、大号2点、完7点、銘2点、瓶1点の計16点があります。"
        },
        {
            "question": "陶窯の男女陶磁にはどのような表情がありますか？",
            "answer": "男はサントゥをひねった姿で、女はオヨモリをしています。"
        },
        {
            "question": "馬形器の特徴は何ですか？",
            "answer": "馬形器は馬鞍が表現されており、目、たてがみ、ざわめきの部分を鉄火で処理しています。"
        },
        {
            "question": "明記の副葬品はなぜ重要ですか？",
            "answer": "朝鮮時代初期の副葬品研究と白磁研究にとって重要な資料です。"
        },
        {
            "question": "明記を副葬する風習の意味は何ですか？",
            "answer": "明記を副葬することで、死者の魂が癒されると信じられていました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 528,
        "QA": 357
    }
}